政府文件揭連日零感染真相 內地隱瞞4.3萬無症狀個案

政府文件揭連日零感染真相
內地隱瞞4.3萬無症狀個案

武漢市連日錄得零新增個案，在全球大爆發之際唯獨中國形勢大好。不過由於無症狀感染一直不被納入確診數字範疇內，變相成為一大「數據黑洞」。有港媒取得中國政府內部文件，顯示2月底有43,000宗無症狀感染，若計上官方目前公佈的8萬宗，即無症狀佔整體達三分之一。日前個案「清零」的武漢傳出社區確診個案，亦因屬於無症狀個案，當局沒對外公佈。

相關新聞：停業抗疫 食肆陷兩難

武漢連續多日病例清零，當局被指涉造數營造抗疫成功氣氛，甚至有醫院拒收病人；圖為武昌病人及醫護撤出臨時醫院。

國家衞健委2月初更改指引，無症狀個案不列入確診病例，也毋須對外公佈，外界一直無從得知真實感染情況。《南華早報》日前獨家取得中國政府內部文件，顯示境內的無症狀感染者截至2月底有43,000人，達內地整體感染人數三分之一。無症狀感染者按規定隔離14天進行監察，若在隔離期間出現症狀，就會及時修正為確診個案對外公佈。

不過翻查數據，3月（截至周六）只較2月新增1,260宗個案，意味着43,000宗無症狀個案大部份均維持無症狀。換言之，若將2月的無症狀數字計入目前的累計數字，內地整體感染人口最少達12萬宗之多。時事評論員劉銳紹指出，中共擅玩數字遊戲，當局出於政治需要壓低數字，有利宣示習近平建立抗疫成功形象，在國際忙於抗疫階段實現輿論大洗牌。武漢協和醫院有醫生認為，當局即使不放入確診病例，也應單獨計算並及時通報，「訊息透明化帶來不是不安，反而是踏實與信任。」

學者︰實現輿論大洗牌

對於無症狀感染是否列入確診個案，各國標準不一。世衞、香港、南韓都將所有呈陽性個案列入確診，而意大利、美國、英國則不會對除醫護以外的無症狀人士做測試。而香港在截至3月14日的138宗個案中，有16宗、即11%屬無症狀感染。外國多項研究都發現，無症狀感染者同樣具有傳播病毒的能力。

武漢零新增數據一直受到外界質疑，武漢日前有社區貼出通告指小區內有人感染，但第二日武漢仍然公佈零新增個案，小區解釋病人是無症狀感染者。網上近日亦流傳一封自稱湖北記者的文章《我最難忘的一天》，踢爆官方個案清零造假，包括當地的同濟醫院新增100多宗個案，以及一名劉姓婆婆感染出院後疑似復發，去看醫生卻被多間醫院互相推諉，質疑「零增長」背後只為了讓大家復工。
醫院推諉拒收復發病人

當局在凌晨1時急發通報回應，指事主因未確診，難以分類處置，所以等待時間較長，期間也未發現有相互推諉問題。通報又強調近日的零新增個案，是各醫療機構、疾控部門直接上報，數據客觀真實。根據當局最新公佈的數字，內地本土個案幾近「歸零」，前日新增45宗境外輸入及1宗與輸入個案有接觸的病例，湖北更是連續4日沒有新增個案。在當局「取巧」歸零下，武漢宣佈放寬封城措施，除了逐步恢復公共交通外，省內外人員欲返回武漢，向有關部門申請批核後便可放行。

《南華早報》

大陸復工未

好似想拿拿林清零
之後唔洗報咁
會唔會有人信呀
中共真係世界毒瘤

零左就復工啦
死翻入武漢啦

外國都爆到七彩

大陸會好轉？當人傻咩

理撚得你點計
總之快啲復工，快啲解封晒所以俾支共扣咗嘅貨

支那官方發言人指支那冇對防疫物資設出口限制
但日本人喺支那開嘅口罩廠被禁止出貨到日本
更威脅出貨嘅話會將負責人拘捕

反正我就相信了

佢應該諗住零完之後，有藉口經香港關逃離支那
因為雖然歐洲大爆發，但支那已經去到失控階段

Push

最緊要支那仲爆緊，但無症狀個案即係點?

430萬就真 咪撚玩啦

可唔可以translate 呢d文貼國際線
證明中共一路講大話？

我信零確診呀

快啲強制全面復工 仲唔復就死全家

你唔復點死多啲支那豬

WHO: Test test test
CHI NA: hide hide hide

SEND比美國知啦

推

又係南華早報

呢間野想點?
爆支那0號病人係11月7號發現, 依家又爆43000單冇報到

但係又會轉載果篇9up 老屈意大利果篇fake news

派系鬥爭

編輯係江派, 主筆係習派

你唔信都大把人信